---
title: "Atelier 3.2.C: Fibonacci"
weight: 1
bookHidden: true
---

{{% pageTitle %}}

## Travail à réaliser

* En VSCode, sélectionner le **paquet** `atelier3_2_C`

* Créer la classe `MonAtelier3_2_C` qui hérite de la classe `Atelier3_2_C`

* Créer la classe `MonFibonacciNaif` qui implante l'interface `CalculateurFibonacci`

* Implanter un calcul naïf de Fibonacci dans cette classe

    * NOTE: calculer uniquement la réponse, et non la suite

```java
{{% embed src="./MonFibonacciNaif.java" %}}
```


* Créer la classe `MonFibonacciGraphe` qui 
    * hérite de `Calculateur`
    * implante l'interface `CalculateurFibonacci`

* Recopier votre code de l'`atelier2_3` dans `MonFibonacciGraphe` afin de construire le graphe d'objets pour la suite de Fibonacci

    * NOTES: 
        * recopier aussi votre classe `MonFibonacci` de l'`atelier2_3`
        * de façon récursive ou dynamique, au choix
        * utiliser {{% download "code_fibonacci.zip" "ce code" %}} si vous n'aviez pas réussi l'`atelier2.3`

```java
{{% embed src="./MonFibonacciGraphe.java" %}}
```

* Ajouter une méthode `main` à la classe `MonAtelier3_2_C`:

```java
{{% embed src="./MonAtelier3_2_C.java" first-line="3" last-line="6" %}}
```

* Implanter les méthodes pour remplir le contrat du `Atelier3_2_C`, p.ex:

```java
{{% embed src="./MonAtelier3_2_C.java" first-line="8" last-line="26" %}}
```

## Validation en deux étapes

1. Exécuter mon projet et valider mes classes et mes méthodes

    <img class="figure" src="validation.png" />

2. Fermer la fenêtre afin d'exécuter les tests de performance

    <img class="figure" src="performance.png" />

<!--

## Réalisation

### Étape 01: créer le projet `tutoriel3_1`

1. Je crée un projet nommé `tutoriel3_1`
    * *File* => *New* => *Java Project*
        * Je décoche *Use default location*
            * je navigue à la racine du dépôt Git `~/3c6_PRENOM_NOM`
            * je crée un nouveau répertoire nommé `tutoriel3_1`
            * je sélectionne ce nouveau répertoire
        * Je vérifie que le projet utilise le JDK **1.8**
        * Je clique sur *Finish*


### Étape 02: ajouter la librairie `tutoriel3_1.jar`

1. Je télécharge le fichier $[download ./tutoriel3_1.jar](tutoriel3_1.jar) et je le place **à la racine du projet**

1. Je rafraîchis Eclipse afin de voir le fichier `.jar`
    * *Clique-droit* sur le projet => *Refresh*

1. J'ajoute la librairie au `classpath`:
    * *Clique-droit* sur le projet => *Build path* => *Configure Build Path*
        * Onglet *Librairies* =>
        * Je clique sur *Add JARs...*
            * je sélectionne le projet `tutoriel3_1`
            * je sélectionne le fichier `tutoriel3_1.jar`
        * Je clique sur *Apply and Close*

### Étape 03: ajouter la base de données `tutoriel3_1.db`

1. Je télécharge le fichier $[download ./tutoriel3_1.db](tutoriel3_1.db) et je le place **à la racine du projet**

1. Je rafraîchis Eclipse afin de voir le fichier `.db`
    * *Clique-droit* sur le projet => *Refresh*


### Étape 04: créer la classe `MonTutoriel3_1`

1. Je crée une nouvelle classe nommée `MonTutoriel3_1`
    * *Clique-droit* sur le projet => *New* => *Class*
        *  *Name*: `MonTutoriel3_1`

### Étape 05: hériter de Tutoriel3_1

1. J'ouvre `MonTutoriel3_1` et j'ajoute `extends Tutoriel3_1`

1. J'utilise $[kbd](Ctrl+1) pour ajouter le `import` de `Tutoriel3_1`

1. J'utilise $[kbd](Ctrl+1) pour générer les méthodes manquantes
    * option `add unimplemented methods`

### Étape 06: créer l'interface `Tableau`

1. Je crée une nouvelle classe nommée `Tableau`
    * *Clique-droit* sur le projet => *New* => *Class*
        *  *Name*: `Tableau`

1. J'ouvre `Tableau` et je code l'interface:

    $[java ./Tableau]()

### Étape 07: créer la classe `MonTableau`

1. Je crée une nouvelle classe nommée `MonTableau`
    * *Clique-droit* sur le projet => *New* => *Class*
        *  *Name*: `MonTableau`

1. J'utilise $[kbd](Ctrl+1) pour générer les méthodes manquantes
    * option `add unimplemented methods`

1. J'ouvre `MonTableau` et je code la classe:

    $[java ./MonTableau]()

### Étape 08: créer la classe `MonPlanteur`

1. Je crée une nouvelle classe nommée `MonPlanteur`
    * *Clique-droit* sur le projet => *New* => *Class*
        *  *Name*: `MonPlanteur`


1. J'ouvre `MonPlanteur` et j'ajoute `implements Planteur`

1. J'utilise $[kbd](Ctrl+1) pour ajouter le `import` de `Planteur`

1. J'utilise $[kbd](Ctrl+1) pour générer les méthodes manquantes
    * option `add unimplemented methods`

1. J'ouvre `MonPlanteur` et je code la classe:

    $[java ./MonPlanteur]()


### Étape 09: ajouter la méthode `main`

1. J'ouvre `MonTutoriel3_1` et j'ajoute la méthode `main`

    $[java ./MonTutoriel3_1 1 6]()
 
### Étape 10: remplir le contrat `Tutoriel3_1`

1. J'implante les méthodes pour remplir le contrat du `Tutoriel3_1`, p.ex:

    $[java ./MonTutoriel3_1 8 26]()

    * NOTE: il y a des valeurs à passer aux constructeurs


### Étape 11: exécuter pour valider

1. J'exécute mon programme

1. Je vérifie que la validation est réussie:

    <center>
    <img src="validation.png" width="100%" />
    </center>

    * NOTE: en particulier, `planter` doit lancer une erreur d'exécution

-->
